<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="facebook_app_id">395007817578854</string>
    <string name="app_name">ברך אותי</string>
    <string name="hint"><font size="15">כתוב את שם הברכה...</font></string>
    <string name="success_bless">(א) לַמְנַצֵּחַ אַל-תַּשְׁחֵת לְדָוִד מִכְתָּם בְּבָרְחוֹ מִפְּנֵי-שָׁאוּל בַּמְּעָרָה:
(ב) חָנֵּנִי אֱלֹהִים חָנֵּנִי כִּי בְךָ חָסָיָה נַפְשִׁי וּבְצֵל-כְּנָפֶיךָ אֶחְסֶה עַד יַעֲבר הַוּוֹת:
(ג) אֶקְרָא לֵאלֹהִים עֶלְיוֹן לָאֵל גּמֵר עָלָי:
(ד) יִשְׁלַח מִשָּׁמַיִם וְיוֹשִׁיעֵנִי חֵרֵף שׁאֲפִי סֶלָה יִשְׁלַח אֱלֹהִים חַסְדּוֹ וַאֲמִתּוֹ:
(ה) נַפְשִׁי בְּתוֹךְ לְבָאִם אֶשְׁכְּבָה לֹהֲטִים בְּנֵי-אָדָם שִׁנֵּיהֶם חֲנִית וְחִצִּים וּלְשׁוֹנָם חֶרֶב חַדָּה:
(ו) רוּמָה עַל-הַשָּׁמַיִם אֱלֹהִים עַל כָּל-הָאָרֶץ כְּבוֹדֶךָ:
(ז) רֶשֶׁת הֵכִינוּ לִפְעָמַי כָּפַף נַפְשִׁי כָּרוּ לְפָנַי שִׁיחָה נָפְלוּ בְתוֹכָהּ סֶלָה:
(ח) נָכוֹן לִבִּי אֱלֹהִים נָכוֹן לִבִּי אָשִׁירָה וַאֲזַמֵּרָה:
(ט) עוּרָה כְבוֹדִי עוּרָה הַנֵּבֶל וְכִנּוֹר אָעִירָה שָּׁחַר:
(י) אוֹדְךָ בָעַמִּים אֲדנָי אֲזַמֶּרְךָ בַּלְאֻמִּים:
(יא) כִּי-גָדל עַד-שָׁמַיִם חַסְדֶּךָ וְעַד-שְׁחָקִים אֲמִתֶּךָ:
(יב) רוּמָה עַל-שָׁמַיִם אֱלֹהִים עַל כָּל-הָאָרֶץ כְּבוֹדֶךָ: </string>
    <string name="fare_bless">יְהִי רָצוֹן מִלְּפָנֶיךָ יְיָ אֱלֹהֵינוּ וֵאלֹהֵי אֲבוֹתֵינוּ, שֶׁיִּהְיוּ מְזוֹנוֹתַי וּפַרְנָסָתִי וּמְזוֹנוֹת וּפַרְנָסַת בְּנֵי בֵיתִי עִם מְזוֹנוֹת וּפַרְנָסַת כָּל עָמְּךָ בֵּית יִשְׂרָאֵל, מֻכְתָּרִים וּמְאֻמָּתִים וּמֻצְדָּקִים בְּיָדְךָ, וְאַל תָצְרִיכֵנִי לִידֵי מַתְנַת בָּשָׂר וָדָם וְלֹא לִידֵי הַלְוָאָתָם, כִּי אִם לְיָדְךָ הַמְּלֵאָה הַפְּתוּחָה, הַקְּדוֹשָׁה וְהַרְחָבָה. וּתְהֵא מְלַאכְתִי וְכֹל עֲסָקַי לִבְרָכָה וְלֹא לַעֲנִיּוּת, לְחַיִּים וְלֹא לְמָוֶת, וּתְזַכֵּנִי שֶׁלֹּא יִתְחַלֵּל שֵׁם שָׁמַיִם עַל יָדִי. וְאֶהְיֶה מִן הַמּוֹעִילִים וּמַשְׁפִּיעִים טוֹב לְכֹל אָדָם תָּמִיד, וּתְמַלֵּא יָדִי מִבִּרְכוֹתֶיךָ וְשַׂבְּעֵנוּ מִטּוּבֶךָ, כְּמוֹ שֶׁעָשִׂיתָ לְיוֹצְאֵי מִצְרַיִם, כִּי אַתָּה יְיָ בֵּרַכְתָּ וּמְבָרֵךְ לְעוֹלָם. עֵינֵי כֹּל אֵלֶיךָ יְשַֹבֵּרוּ, וְאַתָּה נוֹתֵן לָהֶם אֶת אָכְלָם בְּעִתּוֹ, פּוֹתֵחַ אֶת יָדֶךָ, וּמַשְׂבִּיעַ לְכָל חַי רָצוֹן. הַשְׁלֵךְ עַל יְיָ יְהָבְךָ וְהוּא יְכַלְכְּלֶךָ, לֹא יִתֵּן לְעוֹלָם מוֹט לַצַּדִּיק. וְאַתֶּן נְשָׁמוֹת הַקְּדוֹשׁוֹת וְהַטְּהוֹרוֹת, הַעֲתִירוּ אֶל יְיָ בַּעֲדִי וּבִגְלָלִי, יָרִים קַרְנִי וְיַגְבִּיהַּ מַזָּלִי, לְמַעַן אוּכַל לְעָבְדוֹ בְּלֵבָב שָׁלֵם כָּל יְמֵי עוֹלָם אָמֵן:</string>
    <string name="health1_bless"> תהלים פרק כ:
א) לַמְנַצֵּחַ מִזְמוֹר לְדָוִד:
ב) יַעַנְךָ יְיָ בְּיוֹם צָרָה יְשַׂגֶּבְךָ שֵׁם אֱלהי יַעֲקֹב:
ג) יִשְׁלַח עֶזְרְךָ מִקּודֶשׁ וּמִצִּיּוֹן יִסְעָדֶךָּ:
ד) יִזְכֹּור כָּל מִנְחֹתֶךָ וְעוֹלָתְךָ יְדַשְּׁנֶה סֶלָה:
ה) ייִתֶּן לְךָ כִלְבָבֶךָ וְכָל עֲצָתְךָ יְמַלֵּא:
ו) נְרַנְּנָה בִּישׁוּעָתֶךָ וּבְשֵׁם אֱלֹהינוּ נִדְגֹּל יְמַלֵּא יְיָ כָּל מִשְׁאֲלוֹתֶיךָ:
ז) עַתָּה יָדַעְתִּי כִּי הוֹשִׁיעַ יְיָ מְשִׁיחוֹ יַעֲנֵהוּ מִשְּׁמֵי קָדְשׁוֹ בִּגְבֻרוֹת יֵשַׁע יְמִינוֹ:
 ח) אֵלֶּה בָרֶכֶב וְאֵלֶּה בַסּוּסִים וַאֲנַחְנוּ בְּשֵׁם יְיָ אֱלֹהינוּ נַזְכִּיר:
ט) הֵמָּה כָּרְעוּ וְנָפָלוּ וַאֲנַחְנוּ קַּמְנוּ וַנִּיתְעוֹדָד :
י) יְיָ הוֹשִׁיעָה הַמֶּלֶךְ יַעֲנֵנוּ בְיוֹם קָרְאֵנוּ:
יהי רצון מלפניך יְיָ אלהינו ואלהי אבותינו שתתמלא ברחמים על</string>
    <string name="health2_bless">ובזכות הפרק תהילים אשר קראתי ובכח שמות הקודש היוצאים ממנו ובכח רחמיך העצומים ובזכות הפסוקים:"אַתָּה סֵתֶר לִי מִצַּר תִּצְּרֵנִי רָנֵּי פַלֵּט תְּסוֹבְבֵנִי סֶלָה",
"לֹא תְאֻנֶּה אֵלֶיךָ רָעָה וְנֶגַע לֹא יִקְרַב בְּאָהֳלֶךָ כִּי מַלְאָכָיו יְצַוֶּה לָּךְ לִשְׁמָרְךָ בְּכָל דְּרָכֶיךָ"
"יְיָ יִשְׁמָרְךָ מִכָּל רָע יִשְׁמֹר אֶת נַפְשֶׁךָ יְיָ יִשְׁמָר צֵאתְךָ וּבוֹאֶךָ מֵעַתָּה וְעַד עוֹלָם".
תזכה נא את .</string>
    <string name="health3_bless">לרפואה שלמה ובריאות איתנה ובטל מעליו כל גזרות קשות ורעות וברך אותו בברכה הכתובה בתורתך הקדושה:"יְבָרֶכְךָ יְיָ וְיִשְׁמְרֶךָ, יָאֵר יְיָ פָּנָיו אֵלֶיךָ וִיחֻנֶּךָּ, יִשָּׂא יְיָ פָּנָיו אֵלֶיךָ וְיָשֵׂם לְךָ שָׁלוֹם, וְשָׂמוּ אֶת שְׁמִי עַל בְּנֵי יִשְׂרָאֵל וַאֲנִי אֲבָרְכֵם-אמן כן יהי רצון נצח סלה ועד.
אֲדֹנָי שְׁמָעָה אֲדֹנָי סְלָחָה אֲדֹנָי הַקֲשִׁיבָה וַעֲשֵׂה אַל תְּאַחַר
יְיָ צְבָאוֹת עִמָּנוּ מִשְׂגָּב לָנוּ אֱלֹהי יַעֲקֹב סֶלָה, יְיָ צְבָאוֹת אַשְׁרֵי אָדָם בֹּטֵחַ בָּךְ,
יְיָ הוֹשִׁיעָה הַמֶּלֶךְ יַעֲנֵנוּ בְיוֹם קָרְאֵנוּ.
יִהְיוּ לְרָצוֹן אִמְרֵי פִי וְהֶגְיוֹן לִבִּי לְפָנֶיךָ יְיָ צוּרִי וְגֹאֲלִי.
בָּרוּךְ יְיָ לְעוֹלָם אָמֵן וְאָמֵן</string>
    <string name="virtue_bless">רבונו של עולם, אני מבקש ממך בתחנונים:
        עזור לכל עמך ישראל, וגם לי
אני לא בוטח באף אחד מלבדך; איני תולה תקוותי באף אחד, רק בך.
העזרה שלי אינה מאיש, רק ממך;
ובלעדי עזרתך אי אפשר אפילו לעבור את מפתן הדלת
בלי הכח שלך, אי אפשר לזוז
איני סומך על אף אחד – רק עליך,
על רחמיך וחסדיך שהינם ללא שיעור.
רבונו של עולם, אנחנו צריכים אותך
בכל רגע ובכל דקה,
על כל פסיעה ופסיעה
הן כאשר טוב – והן כאשר חלילה רע.
רבונו של עולם, אני מבקש ממך בתחנונים:
עזו לי שאזכה לשמור את עיני מלראות ברע,
ושאזכה לשקול כל מילה שאני מוציא מפי;
שאזכה שליבי יהיה נכנע אליך,
ושכל מעשי יהיו ראוים והגונים.</string>
    <string name="pairing_man_bless">ריבונו של עולם, בחסדך יצרת עולמך, ובראת אדם, ועשית לו עזר, וקידשנו במצוותיך וציוויתני לישא אישה ולהוליד בנים, ברוך יוצר האדם שהכל ברא לכבודו. ואולם גדל צערי, יראה ורעד יבא בי כי חוששני לי פן יגרמו עוונותיי שתזדמן לי אישה רעה שאינה בת זוגי ואינה הוגנת לי, ופן יקדימני אחר ליקח את בת זוגי ויהיה צריך לדחות נפש מפני נפש חלילה, על כן באתי בלב נשבר ונדכה להפיל תחנתי לפניך אב הרחמן:
יהי רצון מלפניך ה" אלוקינו ואלוקי אבותינו שתתמלא ברחמים עלי ותזמין לי את בת זוגי ההוגנת לי וראויה לי מששת ימי בראשית לאורך ימים ושנות חיים, ותהיה בת זוגי אשת חיל יראה ה' בעלת שכל, בעלת מדות טובות, בעלת מעשים טובים, ולא תהיה משכלה ועקרה ולא בעלת מום, אלא שלמה בכל ומצלחת בכל, באפן שאוכל לעבד עבודת הקדש בלי שום טרדה. ואל תיקחני מהעולם הזה קדם זמני ואל תדיחני מפני שום אדם שבעולם, אל מלא רחמים מושיב יחידים ביתה, רחום, חנון, שומר, תומך, מציל, ישר, פודה עזרני על דבר כבוד שמך, עשה למען רחמיך הרבים, ולמען אבותינו הקדושים:
        אברהם יצחק וישראל עבדיך, ולמען משה ואהרן, יוסף ודוד. ולמען כל הצדיקים והחסידים זכותם תגן עלינו והם ימליצו בעדנו, עשה למענך לא למעננו, עשה למען שמך, למען ימינך, עשה למען תורתך, עשה למען קדושתך, חונני וענני ושמע תפילתי. כי אתה שומע תפלת כל פה, קדושתך, חונני וענני ושמע תפילתי.
כי אתה שומע תפלת כל פה, ברוך שומע תפלה, יהיו לרצון אמרי פי והגיון לבי לפניך, ה' צורי וגואלי.</string>
    <string name="pairing_woman_bless">"יהי רצון מלפניך ה` אלוקי ואלוקי אבותי שתמציא לי ברחמיך הרבים ובחסדיך הגדולים את זווגי הראוי לי בזמנו,זווג הגון הראוי להוליד תלמיד חכם גדול בתורה וביראה,מזרע צדיקים ואנשי אמת ויראת חטא,כמו שהמצאת זווגו לאדם הראשון, לאברהם ויצחק ויעקב ומשה,כל אחד זווגו בעתו ובזמנו ואותו איש שתמציא לי לזיווגי יהא:
איש טוב,איש נאה במעשיו,בעל מעשים טובים,בעל חן,איש משכיל וירא אלוהים,רודף צדקה וגומל חסד. ולא יהא בו שמץ פסול,ומום ופגם,ולא יהא כעסן ורגזן,רק בעל ענוה ונמיכות רוח,בריא ובעל כח,ואל יעכב אכזריות הבריות ושונאים ומסיבותיהם ותחבולותיהם לעכב את בן זוגי שהוכן לי,יהי לרצון אמרי פי והגיון לבי לפניך,ה` צורי וגואלי". </string>
</resources>
